【逼婚洗基因？】近百萬維族人集中營洗腦 學唱紅歌飯前謝習帝

【逼婚洗基因？】近百萬維族人集中營洗腦 學唱紅歌飯前謝習帝

中共一直在新疆實施鐵腕統治，近年更開設名義上稱為「去極端化培訓班」或「教育轉化培訓中心」的洗腦「勞改集中營」。國際組織「人權觀察」今年初曾指，新疆各地約12萬維族穆斯林教徒，據報被中國當局關押這類勞改集中營洗腦，每天要唱「紅歌」，感謝中國共產黨。美國學者的數字更恐怖，曾接受這種方式洗腦的維族人可能近100萬，變相是文化大清洗。

有維族人在twitter把當地的洗腦「集中營」曝光。

大批維族人接受當局的再改教。twitter

美國之音曾報道，新疆這些被稱為「去極端化培訓班」或「教育轉化培訓中心」的場所，通常由學校或其他政府設施改建而成，有些則是專門修建，中心內部條件惡劣，被關的人士，除維族外，還有哈薩克族和回族人，他們常遭虐待和折磨。
報道謂，新疆一些地區甚至有關押人數的指標，有些村子的警察因為難於達到抓人指標，就用一些匪夷所思的理由抓人，例如有人因為戒煙、有些人因為接到上黑名單的人士來電、有人因為和外國人有聯繫、表達出國的興趣、或因鼓勵子女出國工作，都會被關進這些洗腦或再教育中心。一名在再教育中心被關過的哈薩克族男子後來向外界透露，再教育中心的管理員告訴被關押者「不要再當穆斯林了」。

有維族人被送進「集中營」，要由官方向其債主開出相關證明。

另一名42歲、名叫奧米爾．貝卡利的男子，父母是哈薩克族和維吾爾族人。他在中國出生，2006年移居哈薩克，去年3月回中國探親，幾天被當地警方以涉嫌協助穆斯林逃離中國拘捕。在哈薩克外交人員干涉下，貝卡利獲釋，但沒有獲得自由，而是轉入「再教育中心」，和40人被關在一個房間中。每天凌晨起床，唱國歌，升國旗，再唱「紅歌」，還要學漢語和中國歷史，特別是共產黨如何在1950年代「解放」新疆。
最可怕的是，被關押的人士吃飯前不准祈禱，卻要齊聲喊：「感謝黨！感謝祖國！感謝習主席！」上課時，要一再重複念：「我們反對極端主義，我們反對分離主義，我們反對恐怖主義。」貝卡利坦言，最難以接受的是要不停地聲討伊斯蘭信仰，自我批評，批評親人。當拒絕照辦時，他被靠牆罰站5小時。一星期後，貝卡利被單獨囚禁，24小時不准進食。在戒備森嚴的營地關了20天後，他一度想到自殺。失去自由8個多月後，貝卡利於去年11月底獲釋。

痴撚線
同納粹啲集中營有乜分別

所以吸精平冇好下埸